# Альбом для рисования

Проект представляет собой пример использования Canvas для рисования на экране.

Исходный код проекта доступен по ссылке
[the license](LICENSE.BSD-3-CLAUSE.md),
что позволяет использовать его в сторонних приложениях.

[contributor agreement](CONTRIBUTING.md)
документирует права, предоставленные участниками Открытой мобильной платформы.

[Code of conduct](CODE_OF_CONDUCT.md) - это действующий набор правил Открытой мобильной платформы, который информирует вас о том, как, по нашим ожиданиям, члены сообщества будут взаимодействовать во время внесения своего вклада и общения.

Информацию об участниках см. в разделе [AUTHORS](AUTHORS.md).

## Структура проекта

Проект имеет общую структуру
приложения на C++ и QML для ОС Аврора.

* **[ru.auroraos.Sketchpad.pro](ru.auroraos.Sketchpad.pro)** файл описывает структуру проекта системы сборки qmake.
* Каталог **[icons](icons)** содержит значки приложений для разных разрешений экрана.
* Каталог **[qml](qml)** содержит исходный код QML и ресурсы пользовательского интерфейса.
    * Каталог **[cover](qml/cover)** содержит реализации оболочек приложений.
    * Каталог **[icons](qml/icons)** содержит пользовательские значки пользовательского интерфейса.
    * Каталог **[pages](qml/pages)** содержит страницы приложения.
    * Файл **[Sketchpad.qml](qml/Sketchpad.qml)** обеспечивает реализацию окна приложения.
* Каталог **[rpm](rpm)** содержит настройки сборки rpm-пакета.
    **[ru.auroraos.Sketchpad.spec](rpm/ru.auroraos.Sketchpad.spec)** файл используется инструментом rpmbuild.
* Каталог **[src](src)** содержит исходный код C++.
    * Файл **[main.cpp](src/main.cpp)** является точкой входа приложения.
* Каталог **[translations](translations)** содержит файлы перевода пользовательского интерфейса.
* **[ru.auroraos.Sketchpad.desktop](ru.auroraos.Sketchpad.desktop)** файл определяет отображение и параметры запуска приложения.
  
## Скриншоты
  
  ![screenshots](screenshots/screenshots.png)

## This document in English

- [README.md](README.md)
